好激心 叫老母幫手登記做選民比佢不斷拒絕 可以點算

好撚灰，一路以為呀媽會理解我然後樂意幫手
：快啲幫手登記做選民啦呀媽咪

：哎...唔搞呀唔好黎煩我(平靜)

：黎啦最多我幫你填，你畫隻龜得架啦

：最憎搞埋呢啲野，成日寄咁多野黎，麻鬼煩

：你可以選擇唔寄架嘛！你有權去投票架

：哎⋯政治野唔關我事呀

：（繼續氹）點會唔關你事啫，你有權架，黎啦乖啦我幫你填啦！2號截止啦！幫你填你畫龜好冇？

：唔填呀快啲出返去啦（當時佢洗緊碗）

：（搭住佢膊頭氹）黎啦，你唔登記我唔交家用架 香港你都有份架！我第時都會繼續住呢個地方架，你想佢變成大陸咁咩。

：政治野唔識呀，最憎就係搞呢啲！麻鬼煩

：你諗下依家點解樓下間商場啲野會愈黎愈貴？點解一間一間咁執？ 係因為呢個政府同立法會呀

：依家特首都冇普選啦，選乜鬼唔好黎煩我

：（好無奈，但努力繼續努力解釋）有普選之前一定要經左立法會先架，冇求過你啲乜，只係想你幫幫手

唔好逼我啦！唔搞呀快啲走

：唔係逼你呀，唔洗你咁辛苦遊行，淨係去投票咋，幫幫手啦我唔想香港繼續變差呀，香港未來我有份住架，2047年之後就變成大陸咁架（開始講得愈黎愈緊張）

：（平靜語氣繼續清潔）變咪由佢變囉咁又點啫

：你有份住架喎香港，我既未來都係呢度，我只係想你幫一幫手登記選民投票咋喎，唔通你想香港變大陸咁？

：哎唔好煩我，唔做呀唔做呀

：（心灰意冷咁行左出廳，眼框泛住淚水，係估唔到佢乜都話唔關佢事而難過而流，自問同老母關係幾好，佢竟然話由香港變大陸，真係好傷心 然後就打上黎問巴絲們有乜計策）

登記左 係咪make sure佢唔投建制架？
佢投建制嘅話 寧願佢唔登

咁梗係唔會比佢去投建制 我會把關，平時佢都唔點理政治

小心弄巧反拙 令到佢哋變藍絲

死lur竟然簽個名都唔肯
係咪俾人恐嚇過做選民參與政治會死全家

呢D野唔好逼, 正如有人逼你奶共一樣, 你都會打柒佢

屌你係咪on9 自己老母都要迫都要批鬥？

就係你呢種乜都唔想煩乜都唔想理嘅心態先會搞成香港咁
你唔理梗係冇所謂啦，過多二三十年你都死左啦仲點會影響到你
不過麻煩你為你個仔嘅將來諗下
為你個孫諗下
你係咪真係想香港變到好似大陸咁？
等到你七八十歲就好似人地天安門母親咁幫自己個仔打官司？
等到你臨尾幾年就同一大堆大陸人一齊係度排隊睇醫生仲要有利事先可以睇先？

你今日可以唔投票，但係你記住將來如果真係有咩會發生嘅就係你一手造成。

logically應該唔啱，不過俾d情緒應該過到骨試下

我全程都係求佢幫下手做選民，為未來香港投票 我點樣批鬥佢，我同佢關係好好

咁同舐共派有咩分別?

我係想佢明白香港依家既事，唔係一句唔關我事我唔識就當將香港斷送，個個咁諗香港好快玩完

no家用

但唔應該因為咁左右人地嘅投票決定囉

華人賤種基因表露無遺

你連叫佢登記做選民都氹唔掂
咁應該好難氹得掂要佢投邊個

話埋個孫好慘

改唔到架啦 衰d講句 老一代人仲有唔少封建思想既心態 唔抄家殺頭就咩都唔理

竟然係咁就唔好叫佢登記做選民，唔好害下一代

利誘佢
先食甜頭